[
    {
        "question": "Что один пингвин говорит другому пингвину?",
        "response": "Я люблю тебя, как никого другого"
    },
    {
        "question": "¿Что один слепой говорит другому слепому?",
        "response": "Потом увидимся"
    },
    {
        "question": "¿Чем булавка похожа на полицейского?",
        "response": "В том, что оба они горят"
    },
    {
        "question": "¿Что замерзает при нагревании?",
        "response": "Компьютер"
    },
    {
        "question": "¿У какого фрукта много глаз, но он не видит?",
        "response": "Ананас"
    },
    {
        "question": "¿На каком языке общаются черепахи?",
        "response": "На кривых"
    },
    {
        "question": "¿Как севильский полицейский называет свой пистолет?",
        "response": "Мое оружие"
    },
    {
        "question": "¿Что такое все для одного и ничего для остальных?",
        "response": "Ум"
    },
    {
        "question": "¿В чем преимущество пылесоса?",
        "response": "Аллергия на пыль"
    },
    {
        "question": "¿Что такое то, что, если вы назовете, исчезнет?",
        "response": "Молчание"
    },
    {
        "question": "¿Что нам нужно написать во сне?",
        "response": "Бодрствование"
    },
    {
        "question": "¿Какой объект может иметь лицо, не обладая телом?",
        "response": "Валюта"
    },
    {
        "question": "Накорми дом, Шкаф со льдом",
        "response": "Холодильник"
    },
    {
        "question": "¿Что у женщин в середине ног?",
        "response": "Колено"
    },
    {
        "question": "Он становится твердым и сухим, а выходит мягким и влажным Что это?",
        "response": "Жевательная резинка"
    },
    {
        "question": "Я во всем, и я ни в чем, кто я такой?",
        "response": "Буква d"
    },
    {
        "question": "Ты продолжаешь красным, но останавливаешься на зеленом. Кто я такой?",
        "response": "Арбуз"
    },
    {
        "question": "¿Что такое черный, когда вы его покупаете, красный, когда вы его носите, и серый, когда вы его снимаете?",
        "response": "Уголь"
    },
    {
        "question": "¿Что всегда перед тобой, но чего нельзя увидеть?",
        "response": "Будущее"
    },
    {
        "question": "¿В каком месяце 28 дней?",
        "response": "В фиврале"
    },
    {
        "question": "¿Как кто-то может не спать десять дней и не спать?",
        "response": "Спать по ночам"
    },
    {
        "question": "¿Чем бы вы наполнили бочку, чтобы она весила как можно меньше?",
        "response": "Из дыр"
    },
    {
        "question": "Если во время гонки вы обгоняете того, кто идет вторым, на какой позиции вы находитесь?",
        "response": "Второй"
    },
    {
        "question": "¿Куда в четверг вы отправляетесь раньше среды?",
        "response": "В словаре"
    },
    {
        "question": "¿Что поднимается и опускается, но всегда остается на одном и том же месте?",
        "response": "Лестница"
    },
    {
        "question": "¿Как в Китае называют лифт?",
        "response": "Нажатие на кнопку"
    },
    {
        "question": "Что первое, что делает слон на восходе солнца?",
        "response": "Тень"
    },
    {
        "question": "Почему тиранозавр Рекс не может хлопать в ладоши?",
        "response": "Потому что он вымер"
    },
    {
        "question": "¿Какое животное всегда сыто?",
        "response": "Кит"
    },
    {
        "question": "¿Что мы все делаем в первую очередь после пробуждения?",
        "response": "Прозреть"
    },
    {
       "question": "Самолет терпит крушение, и все они погибают прямо на границе Испании и Португалии В какую больницу должны доставить выживших? ",
        "response": "Выживших нет"
    },
    {
       "question": "Этот банк занимают отец и сын, отца зовут Хуан, а сына я тебе уже говорил",
        "response": "Эстебан"
    },
    {
       "question": "В некоторых месяцах 31 день, в других всего 30. Сколько в них 28 дней?",
        "response": "Все"
    },
    {
       "question": "Ты не можешь этого видеть, но ты не можешь жить без этого. Что это такое?",
       "response": "Воздух"
}
]
